{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060344",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-05-16",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대전 계족산성"
    },
    "text": "大田(テジョン)市獐洞に位置したギェジョクサンは海抜420mの高さを持った山だ。この山の頂上には包谷式の石垣山城が築造されている。以前は百済が築いたことが知られてきたが、1998∼99年の発掘を通じてこの山城は新羅から築いたことが明らかになった。酸性の高さは約7∼10mで、東・西・南にはムントが作られている。山城の中では三国時代に作った大きな井戸跡や、高麗時代の瓦片、朝鮮時代の味方が発見され、朝鮮時代まで使用されたことを知ることができる。山城は、恩返しにある新羅三年山城と同じ方式で積もっており、発掘過程で発見された土器の中で最も古いのは6世紀中・後半の新羅(しらぎ)土器だった。後に出た土器の形は百済系は少数であり、大半は新羅系の土器と確認された。ギェジョク山城は新たな発掘成果により新羅が築いたことが明らかになったが、まだ論難がある。しかし、6世紀中・後半に新羅や百済によって作られた山城で、当時、大田(テジョン)地方が戦略的に重要な位置にいることを示している。",
    "QA": [
        {
            "question": "ギェジョクサンはどこに位置していますか？",
            "answer": "ギェジョクサンは大田(テジョン)市獐洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ギェジョクサンの高さは何メートルですか？",
            "answer": "ギェジョクサンの高さは海抜420mです。"
        },
        {
            "question": "ギェジョクサンの頂上には何がありますか？",
            "answer": "ギェジョクサンの頂上には包谷式の石垣山城が築造されています。"
        },
        {
            "question": "ギェジョクサンの山城は誰によって築かれましたか？",
            "answer": "ギェジョクサンの山城は新羅によって築かれました。"
        },
        {
            "question": "ギェジョクサンの山城内で何が発見されましたか？",
            "answer": "ギェジョクサンの山城内では三国時代の大きな井戸跡や、高麗時代の瓦片、朝鮮時代の味方が発見されました。"
        },
        {
            "question": "ギェジョクサンの山城は何時代まで使用されましたか？",
            "answer": "ギェジョクサンの山城は朝鮮時代まで使用されました。"
        },
        {
            "question": "ギェジョクサンの山城はどのような方式で築かれていますか？",
            "answer": "ギェジョクサンの山城は新羅三年山城と同じ方式で築かれています。"
        },
        {
            "question": "ギェジョクサンの山城にはどのような土器が見つかりましたか？",
            "answer": "ギェジョクサンの山城で発見された土器の中で最も古いのは6世紀中・後半の新羅土器でした。"
        },
        {
            "question": "ギェジョクサンの山城は百済や新羅によって作られたのですか？",
            "answer": "ギェジョクサンの山城は新羅が築いたことが明らかになりましたが、まだ論難があります。"
        },
        {
            "question": "ギェジョクサンの山城は何世紀に建設されましたか？",
            "answer": "ギェジョクサンの山城は6世紀中・後半に新羅や百済によって建設されたものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 419
    }
}